
# Отчет по Markdown
## Вводная часть
Данный отчет полностью посвящен Markdown. Однако, что это такое? Markdown - язык разметки, созданный с целью написания наиболее читаемого и удобного для правки текста.

## Содержание
* Филосия Markdown
* Описание синтаксиса языка и примеры
* Конвертация в разные форматы
* Результаты
* Выводы
* Материалы

## Философия Markdown
Markdown призван быть просты и для чтения и для записи. Читаемость превыше всего. Синтаксис Markdown максимально простой и служит для упрощения написания и чтения кода разметки, что, в свою очередь, позволяет легко его корректировать.

## Описание синтаксиса и примеры
Синтасис Markdown достаточно ограничен и соответсвует лишь небольщому подмножеству элементов HTML. Он включает следующие элементы:
* Блочные элементы
    * параграфы
    * заголовки
    * цитаты
    * списки
    * блоки кода
    * горизонтальные(разделительные) линии
* Строчные элементы
    * ссылки
    * выделение текста
    * кодовые фрагменты строк
    * изображение
* Дополниткльные элементы
    * обратный слеш
    * автоматические ссылки
    * специальные символы HTML

Рассмотрим основные из них, а именно те, с помощью которых был написан данный отчет.

#### Параграфы
Для создания параграфа, достаточно отделить строки текста одной пустой строкой. 

#### Заголовки
Для выделения текста как заголовка перед ним ставится символ "#" в количестве 1-6 штук. Чем больше символов, тем меньше по расзмеру будет текст.
Пример:
    # "Название заголовка" - заголовок первого уровня
  
#### Списки
Markdwon поддерживает упорядоченные и неупорядоченные списки. Для формирования неупорядоченных используются такие символы, как звездочки, плюсы и дефисы. Для формирования упорядоченных списков используются числа с точкой. Пример:
    * Элемент_1
    * Элемент_2
    * Элемент_3

Содержание и список элементов Markdown написаны с использованием списоков.

#### Блоки кода
Отформатированные блоки когда используются в необходимости процитировать исходный код программы или разметки. Для создания блока когда в языке Markdown необходимо каждую строку параграфа начинать с отступа, состоящего из четырёх пробелов или одного символа табуляции. В прошлых двух пунктах использовались блоки кода для отображения примеров.

## Конвертация в разные форматы
При написании отчета, я использовал Jupyter Notebook. Этот инструмент прдставляет конвертацию в различные форматы:
* Notebook (.ipynd)
* Python (.py)
* Html (.html)
* Markdown (.md)
* reST (.rst)
* LaTeX (.tex)
* PDF via LaTeX (.pdf)

## Результаты
В ходе изучения языка разметки Markdown я получил знания в области синтаксиса данного языка и узнал его возможности. Также я составил полноценный отчет использую язык разметки Markdown.

## Выводы
Markdown является простым и удобным языком разметки с понятным и легким синтаксисом. Как и все вещи в нашем мире он имеет свои недостатки и, наверное. самый очевидный из них - это ограниченность форматирования. Здесь нет красивых шрифтов, но для написания отчета они и не нужны.

## Материалы
1. Сайт - https://evileg.com/ru/pages/markdown/
2. Сайт - https://belousovv.ru/markdown_syntax
3. Википедия - https://ru.wikipedia.org/wiki/Markdown

